乜撚野係“示威者”同“黑衫人”？

可能係我敏感，而家睇新聞成日聽到報道將呢兩樣野分開，講撚到黑衫人唔係示威者咁，將所有暴力野全部入落黑衫人到，明明大家都係示威者，講到社會上無啦啦突然多咗批人, 新聞玩分化而家？

sorry for 1999

你啱

得黨報係咁講，就由鳩得佢，睇得黨報非藍即紅

你唔割咪毒媒幫你割[url][/url]

響新聞落藥做切割

有線而家係咁樣表達，唔記得now有無講過

老實講，now都係叫開黑衣人，搞到我老豆老母都咁叫

我就係驚大家俾人潛移默化

好Un耳

我覺得係時候要正名翻做“示威者”

Metoo rthk 一樣

喬裝黑狗都係黑衣人

我聽住都唔順耳

好撚難聽

因為黑衣人唔一定係示威者

Now RTHK i-CABLE 都係

一時就黑衣人，一時就示威者
割席咩屌

因為真係有喬裝警
一陣佢地強姦女仔唔通啲記者又入示威者數？

請用手足或同事

會唔會係有內部料知道有臥底狗所以有時叫黑衣人有時叫示威者

個堆狗應該叫翻做喬裝嘅警犬，而家好似黑衣人呢個term越黎越negative

最近個聲明夠戇尻啦 咩唔會怪責示威者 講到自己唔係示威者咁

我覺得示威者 黑衣人都ok
示威者會好d
但咩暴徒就

Cctvb唔使唔色整水咁多稱呼
正名叫番做「市民」

都係嘅。。。 佢地角度上可能保守啲唔會怪錯人 但係而家個觀感都開始差，好似跌落困局咁

所以其實放棄black bloc就秒殺左佢

我自己會聯想到“黑衫人”同“白衫人”有某種聯繫，但係明明白衫班撚屌係黑社會

全部都係香港人

示威者大多著黑衫
但著黑衫唔代表有示威

經典邏輯謬誤黎

我明白咁樣叫係保守啲，但係新聞點解又會無啦啦分到“示威者”同“黑衫人”？啱啱聽有線先講： 黑衫人同示威者佢地一齊點點點

係 成日都叫黑衣人，有時都驚會影響到爸媽對示威者既觀感，好彩前兩日仲聽到呀媽直接叫黑警做狗

新聞想分化兩樣野

We stand as one!

我理解巴打想講乜，我而家越諗越亂呢堆邏輯野

市民

有線其實都鬼鬼地

和勇分唔成 咪示威者同黑衣人囉
塑造到黑衣人好似恐怖分子咁

啲速甴未黑衫人

咁黑衫唔一定係示威者.... E.G 路人甲....

叫口號舉標語咪示威者

冇講野純做勞作既咪黑衫人，黑衫人有手足有喬裝黑警

啱啊 太多喬裝警甴
無理由入晒示威者數

咁易分到嘅話私了晒啦
唔覺叫黑衣人有咩問題

見到乜咪報乜
蒙左面睇唔出咩人種咩身份亦都冇表明政治立場既人可以點稱呼

yes我就係咁諗 但係傳媒佢地保守啲咁表達又係無可厚非，好似兩難咁

收錢白衫黨=市民自發
自發黑衫市民=黑衣暴徒

CCTVB?

其實好過下下暴徒....記者已經盡做

示威者係和平的
黑衣人係暴力的
似係想分返 grading

同popo對峙可唔可以當係示威者？

我諗唔關事
係佢地冇統一到個稱呼
有時鏡頭影BLACKBLOC火魔都係叫示威者

黑衣人 = 示威者 + 卧底

立場有時都會

黑衣人有機會係臥底狗

我一直以為佢地唔想叫錯臥底警做示威者，所以先叫黑衣人....

覺得抗爭者好聽d

冇叫口號冇表達立場點叫示威者

我聽到都覺得好Un耳

係 真心鬼 岩岩睇左陣佢地既新聞

老豆老母藍到仆街叫開暴徒
呢排叫返黑衣人反而順耳左

ON9
講黑衫人=暗示警察扮示威者

連登仔真係好撚ON9

我諗係因為popo 攻入中大
新聞話同示威者對峙
但其實佢哋只係學生
都唔可以話係示威者
所以而家新聞咪用黑衫人去形容

推
媒體都必要黃色經濟圈

咁又係。。。popo派出黎嘅鬼分唔到

係抗爭者

黑衣人係一個硬生生既FACT
negative係你自己既BIAS強加落去姐

我老豆老母都有咁樣
聽到好唔舒服

示威者=打扮一般民眾
黑衣人=Full gear黑衫人

咁可以點形容去驅分？

咁聽新聞講而家理大咪popo打popo

因為有啲係警察新聞稿，報嘅時候要照讀

我覺得因為有時有臥底狗混入示威者，如果啲狗著晒黑衫做啲仆街野比傳媒拍到，就咁叫示威者就會比佢地過一棟，所以其實都可以話係保障前線手足既做法

講得好

yes, 我都希望呢個觀感得我自己一個有

以上次中大一戰作參考，晚上有好大機會發生激烈衝突，加上popo經上次一役之後，戰術必有改善，

而且中大一戰，popo只派一水炮車，
對比今次(一水炮、二鋭武、音波炮），而且旺角與poly非常近，所以加上旺角警力，可説popo今次差唔多總動員到poly

另外學校報警、示威者取危險物品、使用弓箭、巨型亞叉等，popo可以此藉口，全面進入校園拘捕或使用致命武力。這必令各手足有慘重傷亡。

個人認為popo正等待夜晚，街上人流減少，然後開戰。

各前線手足，如果popo有任何唔妥，請唔好留，唔好送頭，唔好受傷，我哋一個都不能少。

其他人，可選擇各區花、到中環集會或到poly支援。

黑衣人係講緊所有著黑衫 臥底都可以
示威者係講緊手足 唔一定著黑衫

用字準d 文宣係睇呢樣

我老母有時叫曱甴 暴徒
Tvb都係直接叫暴廿

叫義士 或者 英雄

係囉，感應該講香港人塞路，香港人清路障，香港人清場期間與香港人發生衝突

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

呢句幾令人傷感

D人開始會話邊到邊到好多黑衫人 攪到覺得佢地只係出來攪事咁

係cctvb叫得衰

蘋果都有

睇完上面巴打reply都理解呢個保守啲叫法保障翻手足，睇黎唔會有一個兩全其美嘅解決方法

我鍾意叫暴徒多d，真心

咁事實係黑衣人 覺得問題不大

示威者就真係示威者
但有啲著住黑衫喬裝成不同人物嘅呢
你點知佢係咩

用媒體的力量分化呀，和勇一家的概念文宣唔夠呀

咁搞事都係為爭取政治訴求同引起關注，
你有冇解釋返先

Pull

市民

邊間傳媒再分化
一律當黨媒處理

每次聽到有人講 「著黑衫果啲」「黑衣人」「出黎搞野」「出黎搞事」
我都覺得好難聽仲要有啲黃既都用啲咁既terms
黃既請叫返「手足」「出黎示威」

有乜問題我反而覺得示威者貶啲喎

黑衫人係個保守啲嘅叫法，但係理論上黑警都可以假扮示威者，咁保守啲嘅話，示威者係咪要叫翻做舉標語嘅市民

CCTVB=黑衣蒙面人

地球人囉咁

黃嘅自己分到邊啲係鬼邊啲係手足，起碼圍內要正名做示威者先

商台都係講黑衣人

宜家商台同港台新聞都係 黑衫人黑衫人

有

示威者=反送中/五大訴求
黑衫人=示威者/臥底

仲睇？

淨係叫口號拉banner舉牌嗰啲先叫示威者

以前叫泰國係紅衫軍 黃衫軍
宜家叫香港就叫黑衫人
點解唔可以叫黑衫軍呢

陳雲尋日係903都有講過呢個問題

岩 大家都係示威者 唔好再講咩勇武和理 一係就全部勇 一係就全民和理

推

我覺得可以
不完美 可接受

覺，我仲諗左陣有咩意思原來又玩分類

的確 蘋果直播都係咁講黑衣人

抗爭者
黑衫人仕
示威者
黑衫幪面者威者
暴力示威者
激進示威者

勁多terms

分析比你聽
示威者有價值訴求維繫
黑衫只係特徵相同
用黑衫可以抹去理念訴求動機 配合番大陸𣎴問真相只問立埸就可以任意抺黑

我一直都話應該叫香港義軍，或者香港守衛軍

我一向叫抗爭者，正氣得多

大陸可以瘋狂抹黑
但係上面巴打講保守嘅叫法保障手足都有道理

popo 喬裝破壞時又係化身黑衣人

我覺得個原理同段崇智差唔多。將條數入落冇人知既黑衣人到，保護返示威者。黑衣人當然可以係示威者，但都可以係臥底狗

其實黑衣人好中肯
真係着住黑衫喎都無帶負面形容

已轉睇有線，now開始赤化

5毛：你錯了明明大家都是中國人

形容顏色

咁點都好過叫暴徒

cctvb同黨報係鐘意用黑衫人標籤啲手足
想令到大眾市民覺得黑衫=暴徒

a

我唔會講示威者/黑衣人
我地係抗爭者

屋企人睇cctvb，明明見到影緊一堆人著唔同色衫，但都仲話係黑衫人，係色盲定咩

Agree
做新聞咁報先正常，叫英雄/暴徒就有預設立場

黑衫嘅未必係示威者

示威者又未必一定係黑衫

中國人塞路，中國人清路障，中國人清場期間與中國人發生衝突

中國人要鬧港獨

其實新聞要中立一定係用黑衣人最穩陣

中國人喺中國搞中國獨立

咁將白衣人叫做黑社會、暴徒咪得lor

唔叫暴徒好聽架喇

黑衣人可能係臥底

只有港共同香港人

有D普通示威者無著黑衫
唔可以用示威者籠統概括
而有D黑衣人又係黑警喬裝
唔可以用示威者籠統概括

扑叔都係咁叫
下次開live提一提埋佢

有D普通示威者無著黑衫
唔可以用黑衣人籠統概括
而有D黑衣人又係黑警喬裝
唔可以用示威者籠統概括

蘋果有時會用抗爭者

而且黑衣人係好中性嘅字
褒義叫「黑衣義士」
貶叫「黑衣暴徒」
呢兩個詞先喺新聞嚟講唔恰當